```json
[
    {"question": "CSST预期在哪个研究方向能取得重大突破？", "answer": "CSST预期在星系构大小随环境及红移的演化这个研究方向能取得重大突破。"},
    {"question": "星系演化受到哪些复杂因素的影响？", "answer": "星系演化受到诸如星系从星系间介质/星系周介质（IGM/CGM）吸积气体，在气态星际介质（ISM）形成新的恒星，恒星质量和中心黑洞增长，经历恒星形成被终止过程等复杂因素的影响。"},
    {"question": "在近邻宇宙中，星系团环境中的星系通常呈现什么特征？", "answer": "在近邻宇宙中，星系团环境中的星系大多呈现椭球型，年老星族和低恒星形成率（SFR）特征。"},
    {"question": "原初星系团是什么？", "answer": "原初星系团（protocluster）是指大质量星系团的前身，存在于红移z>2的宇宙中。"},
    {"question": "星系形态-密度关系在哪个红移值被证实？", "answer": "星系形态-密度关系已在红移z～1被证实。"},
    {"question": "星系周介质（CGM）在星系演化中扮演什么角色？", "answer": "星系周介质（CGM）是星系重子循环的必经途径，也是星系演化环节中理解得最为薄弱的一个环节。探测并理解CGM的形成演化，以及其中多相气体的复杂转换过程，对理解星系形成和演化具有重要作用。"},
    {"question": "eDIG通常主要分布在哪里？", "answer": "eDIG通常被认为主要分布于星系与其周围环境相互作用的界面上。"},
    {"question": "CSST-MCI相比于哈勃太空望远镜有哪些优势？", "answer": "CSST-MCI具有比哈勃太空望远镜上的ACS和WFC3更大的有效视场，更适合研究星系周围延展的电离气体结构。同时，CSST-MCI的空间分辨率也远好于绝大多数地面观测，有助于分辨许多小尺度上的精细结构。"},
    {"question": "在高红移宇宙中，研究CGM特征有什么重要意义？", "answer": "在高红移宇宙中，研究CGM特征将极大的帮助了解星系剧烈演化时的重子循环过程，同时，高恒星形成率也预期了更为明亮的CGM辐射，因此研究高红移星系周及星系际气体是理解星系形成及演化的重要手段。"},
    {"question": "宇宙学尺度上模拟星系形成和演化主要有哪两种方法？", "answer": "宇宙学尺度上模拟星系形成和演化主要有两种方法，即流体动力学模拟和半解析模型。"}
]
```